### 8. Warum ist die Anwendung mit dieser `WHERE`-Bedingung laufzeitgünstiger als die Anwendung bis Aufgabenteil 3?

Die Datenmenge ist geringer, da nicht alle Datensätze von der Datenbank zum Applikationsserver transportiert werden müssen

## Musterlösung

    CLASS zabap010_select_customer DEFINITION
      PUBLIC
      FINAL
      CREATE PUBLIC .
    
      PUBLIC SECTION.
    
        INTERFACES if_oo_adt_classrun .
      PROTECTED SECTION.
      PRIVATE SECTION.
    ENDCLASS.
    
    
    
    CLASS zabap010_select_customer IMPLEMENTATION.
    
    
      METHOD if_oo_adt_classrun~main.
    
        CONSTANTS lc_customer_id TYPE /dmo/customer_id VALUE '000007'.
    
        DATA ls_travel TYPE zraph_##_travel_info.
        DATA lv_concat TYPE string.
    
    
        SELECT * FROM /dmo/travel
         WHERE customer_id = @lc_customer_id
                 INTO CORRESPONDING FIELDS OF @ls_travel.
    
          ls_travel-dayamount = ls_travel-end_date - ls_travel-begin_date + 1.
    
          DATA(lv_dayamount) = CONV string( ls_travel-dayamount ).
    
          CONCATENATE ls_travel-travel_id
                      ls_travel-agency_id
                      ls_travel-customer_id
                      ls_travel-begin_date
                      ls_travel-end_date
                      lv_dayamount
                            INTO lv_concat SEPARATED BY space.
          out->write( EXPORTING data = lv_concat ).
        ENDSELECT.
    
      ENDMETHOD.
    
    ENDCLASS.
